{
    "question": "di pusat kota rencananya akan dibuat sebuah taman berbentuk linkaran diameter 56 m. di dalam taman akan dibuat kolam berbentuk lingkaran berdiameter 28 m. jika di luar kolam akan ditanami rumput dengan biaya Rp6.000,00/m\u00b2, hitunglah seluruh biaya yang harus dikeluarkan untuk mennanam rumput tersebut.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "L lingkarang besar =\u00a0[tex] \\pi [/tex] x r\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =\u00a0[tex] \\pi [/tex] x ([tex] \\frac{d}{2} [/tex] m)\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =[tex] \\frac{22}{7} [/tex] x (28 m)\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2464 m\u00b2<br>L lingkaran kecil =\u00a0[tex] \\pi [/tex] x r\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0[tex] \\pi [/tex] x ([tex] \\frac{d}{2} [/tex] m)\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0[tex] \\frac{22}{7} [/tex] x (14 m)\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 616 m\u00b2<br>L wilayah yang akan ditanami rumput = L lingkaran besar - L lingkaran kecil<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2464 m\u00b2 - 616 m\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1848 m\u00b2<br><br>Jika untuk menanam rumput di lahan berluas\u00a01 m\u00b2 dibutuhkan biaya Rp 6.000, maka:<br><br>Rp 6.000 x 1848 m\u00b2 = Rp 11.088.000",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membedakan-perbandingan-senilai-dengan-berbalik-ni-515",
            "question": "bagaimana cara membedakan perbandingan senilai dengan berbalik nilai dan persamaan PLSV dengan pertaksamaan PLSV. trims.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>membedakan perbandingan senilai dan berbalik nilai.</strong> <br>\u21d2 senilai <br>contoh : jika mobil melaju menempuh jarak 100 km dengan bensin 5 liter maka berap jarak yang di tempuh mobil jika tersedia bensin 8 liter ? . . . . .<br>fikir logika<br>jika tersedia 5 liter menempuh jarak 100 km maka jika ketersedian bensi bertambah menjadi 8 liter maka otomatis jaraknya juga akan bertambah jauh <br>jawaban <br>100km ----&gt; 5 liter<br>\u00a0 x\u00a0 \u00a0 \u00a0 ------&gt; 8 liter<br>jarak = 100 x 8 / 5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 20 x 8<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 160 km <br><br>\u21d2 berbalik nilai <br>contoh : seorang peternak memiliki ternak sapi sejumlah 100 ekor dan ketersedian karung yang akan habis dalam 4 hari , jika pengembala tersebut membeli 50 ekor sapi lagi maka ketersediaan makanan akan habis dalam ?<br>fikir logika <br>jika peternak membeli lagi maka jumlah sapinya adalah 100+ 50 = 150 ekor. makanan akan habis 4 hari oleh 100 ekor, jika ternak sapi bertambah sekarang 150 ekor maka ketersediaan makan akan berkurang ( cepat habis) dalam waktu kurang dari 4 hari .<br>jawaban <br>100 -----&gt; 4 hari<br>150 -----&gt; y <br>y = 100 x 4/150<br>\u00a0\u00a0 = 10 x 4/15<br>\u00a0\u00a0 = 2 x 4/3<br>\u00a0\u00a0 = 8/3 <br>\u00a0\u00a0 = 2\u00a0 2/3 hari\u00a0 <br><br><br><br><strong>membedakan persamaan linear satu variebel dan pertidak samaan linear satu variebel\u00a0</strong> <br>\u21d2 persamaan linear satu variebel di tandai dengan tanda hubung ( = ) contoh <br>a.) 180 + x = 60 <br>b.) y - 60 = 110<br>c.) 1/x + 10 = 20 <br><br>\u21d2 pertidak samaan linear satu variebel di tandai dengan tanda hubung &lt; , &gt; \u2264, dan \u2265 . contoh : <br>a.) 6 + x &lt; 30<br>b.) 7 + y &gt; 10<br>c.) 7 - x \u2265 101<br>d.) 106 - 2y \u2264 70 <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deret-geometri-s101023-r2-u1-161",
            "question": "Deret geometri. S10=1023 r=2. U1?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1023 = a(2^10-1)/1<br>1023 =a (1023)<br>a=1<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kerangka-prisma-samasisi-terbuat-dari-kawat-panjang-rusuk-alas-da-254",
            "question": "Kerangka prisma samasisi terbuat dari kawat panjang rusuk alas dan tinggi prisma masing-masing 12cm dan 14cm . Jika tersedia kawat sepanjang 6m,banyak kerangka prisma yang dapat dibuat adalah..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "panas matahari menembus bumi, dan panas dari api unggun yang dapat kita rasakan langsung tanpa perantara",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jumlah rusuk alas = 6 rusuk<br>1 rusuk = 12 cm<br>6 rusuk = 12 cm x 6<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 72 cm<br>jumlah rusuk tinggi = 3 rusuk<br>1 rusuk = 14 cm<br>3 rusuk = 14 cm x 3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 42 cm<br><br>satu prisma membutuhkan = 42 cm + 72 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 114 cm<br>kawat tersedia = 6m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 600 cm<br>prisma yang bisa dibuat =\u00a0[tex] \\frac{600 cm}{114 cm} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 5 buah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-sebuah-radio-setelah-diskon-15-adalah-rp765000-harga-m-705",
            "question": "Harga sebuah radio setelah diskon 15% adalah Rp.765.000 . Harga mula mula radio tersebut adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "misalkan <br>%harga mula-mula = 100%<br>%harga setelah diskon 15% = (100-15)% = 85%<br><br>maka\u00a0<br>85% = 765.000<br><br>jadi harga sebelum diskon = 765000 : 85% = <strong>Rp900.000,-</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-luas-daerah-dua-lingkaran-yang-berjari-jari-16-cm-da-480",
            "question": "Perbandingan luas daerah dua lingkaran yang berjari-jari 16 cm dan 24 cm adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Luas lingkaran = \u03c0.r\u00b2<br>L\u2081 = \u03c0.16\u00b2 = 256\u03c0<br>L\u2082 = \u03c0.24\u00b2 = 576\u03c0<br>L\u2081 : L\u2082 = 256\u03c0 : 576\u03c0 <br>L\u2081 : L\u2082 = 4 : 9 <br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "L1 =\u00a0\u03c0 x d<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 314/100 x 32<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 100,48<br>L2 =\u00a0\u03c0 x d<br>\u00a0 \u00a0\u00a0 = 314/100 x 48<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 150,72<br>perbandingan = 10048 : 15072<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1 : 3\u00a0<br>aku harap membantu^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pedagang-membeli-50-buah-durian-dengan-harga-rp500000-t-801",
            "question": "seorang pedagang membeli 50 buah durian dengan harga Rp5.000,00 tiap buah. sebanyak 25 buah terjual dengan harga Rp10.400,00 tiap buah, 20 buah dijual dengan harga Rp4.500,00 tiap buah dan sisanya busuk. untung atau rugikah pedagang itu? tentukan berapa persen untung atau ruginya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pedagang membeli buah durian = 50.@Rp 5.000 = 250.000<br>Terjual buah durian : Rp 10.400.@ 25 = 260.000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 Rp 4.500.@ 20 = 90.000<br>Sisa busuk : 50-25+25 = @5.5.000 = 25.000<br>Jumlah yang terjual = 260.000 + 90.000 - 25.000 = Rp 325.000<br>Pedagang mengalami keuntungan = Hasil-modal = Rp 325.000-Rp250.000= Rp 125.000<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pedagang mengalami keuntungan sebesar 125.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-jari-jari-lingkaran-p-6-cm-jari-jari-lingkaran-keci-125",
            "question": "diketahui jari-jari lingkaran P = 6 cm , jari-jari lingkaran kecil Q = 3 cm , dan panjang garis singgung persekutuan dalam kedua lingkaran 12 cm . jarak titik pusat lingkaran P dan Q adalah ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>s2=(r1+r2)2+gd2</span>\n\n<span>s2=(6+3)2+122</span>\n\n<span>s2=92+122</span>\n\n<span>s2=81+144</span>\n\n<span>s2=225</span>\n\ns=15 cm.\n\n<span>Jadi jarak pusat kedua lingkaran adalah 15 cm. (angka 2\nartinya kuadrat yah.. J)</span>\n\n<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bu-ratna-memupuk-13-tanaman-hias-menggunakan-8-ml-pupuk-cair-ji-363",
            "question": "bu ratna memupuk 13 tanaman hias menggunakan 8 ml pupuk cair . jika bu ratna mempunyai 65 tanaman hias . pupuk cair yang ia perlukan sebanyak .... ml",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{13}{8} [/tex] x [tex] \\frac{65}{...} [/tex]<br><br>65 : 13 x 8 = 5 x 8 = 40 ml<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "13 = 8<br>65 = x<br><br>x = 65/13 x 8<br>\u00a0\u00a0 = 5 x 8<br>\u00a0\u00a0 = 40 ml<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-pa-dan-pb-adalah-garis-singgung-lingkaran-jika-oa-6c-285",
            "question": "Diketahui PA dan PB adalah garis singgung lingkaran. Jika OA = 6cm, OP = 10cm maka panjang PA =    pake cara yah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "panjang PA = \u221a 10\u00b2 - 6\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u221a100 - 36<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u221a64<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 8 cm<br><br>jadi panjang PA = 8 cm<br>( smoga bermanfaat , maaf y klo slah )<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-pertandingan-lompat-tinggi-lompatan-amir-3m-lebihnya-dari-t-969",
            "question": "pada pertandingan lompat tinggi, lompatan amir 3m lebihnya dari tinggi lompatan Jonatan. perbandingan tinggi lompatan amir dan jonatan 6 : 5. berapa tinggi lompatan jonatan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "amir = 6.  dan jonatan = 5.\n3m dikali 5 = 15 meter.\njadi, jonatan melompat setinggi 15 meter. kalau amir 18 meter, yaitu dari  3m dikali 6 = 18 meter.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}